[世戰] 害人害物陳云根

害人害物陳云根
王偉雄2020/3/26 — 18:05

陳云根這廝（筆名「陳雲」，我與他相識，但往日並無仇怨，叫慣他的真名），自從幾年前丟了大學教席兼立法會選舉大敗後，淪為在臉書搞 cult ，終日大放厥詞，自吹自擂；但爛船也有三斤釘，始終有信眾數千，奉他為神人智者，聞著他的臭屁也頻頻讚嘆：「好香好香，請老師多放幾個給我們享用！」於是，老師又放。

本來陳云根的影響力已弱得可以不理。他愚弄信眾，他的信眾自甘被愚弄，屁香爐暖，各取所需；旁人可以只當笑料，不必管他們，反正世上這些小 cults 多的是，哪管得了這麼多！可是，武漢肺炎一出，席捲全球，雖然香港的疫情還未算壞，但有機會隨時急轉直下，成為十七年前沙士一疫的歷史重演；這時陳云根的武漢肺炎謬論，便不能小覷，因為他那區區數千信眾，很可能足以令疫情惡化。

甚麼謬論？陳云根在臉書不斷鼓吹武漢肺炎是「假疫病」，說甚麼這病其實只是「弱感冒」，笑香港人「鳩戴口罩」，與此同時還推銷各種有關的陰謀論。他的信眾齊聲附和，有些說武漢肺炎病毒比一般感冒的病毒還弱，無有怕；有些說自己不戴口罩到處走，現在還好端端的。試想想，如果香港疫情開始變壞，這幾千「雲粉」之中，就算只有七八十人感染，他們對疫症的態度和行為也會迅速加劇病毒傳播。說陳云根害人害物，沒半點冤枉他。

此人乃斯文敗類，心腸很壞，為了騙得信眾崇拜，甚麼謊話也說得出口。他說「我同巴西總統都有 D 交情」和「我也是被逼才寫英文的，等特朗普總統可以自己看，不必中文幕僚匯報」等等，明顯是胡謅，弱智的才會信他，正常智力的看了只會捧腹大笑。他還會故意嚴重歪曲事實，因為他知道，無論他說甚麼他的信眾都會相信。以下是他不久前發出的一帖：

那篇《金融時報》文章的作者是以色列著名歷史學家 Yuval Noah Harari ，只要看過文章（很值得看），即使是粗略地看，也會知道 Harari 完全沒有說過武漢肺炎是「假疫病，令西方政府可以奪取權力」。文章裏確實有 "under-the-skin surveillance" 一語，但絕不是甚麼駭人聽聞的科技，而只是用來做對比；原文是這樣的：

所謂 "under the skin" ，只是指更為隱私的個人 biometric 資料而已。陳云根的英文雖然寫得亂七八糟，但他好歹在大學本科是主修英文的，閱讀英文文章不會有困難，肯定不是誤解 Harari，而是故意曲解。讀書人淪落到這個地步，我呸！

原刊於《魚之樂》

笑到仆街

noted.

陳雲：王世雄姓王 都係黃屍

陳雲死全家

國師痴線係人都知，但呢條友篇文好似怨婦

呢條痴線佬 我晨早都冇理佢好耐 竟然有白痴仔信佢

諗起jo jo wu惡搞傻根

on9 先信佢

TLDR 垃圾一個

終於有人肯正面抽佢

其實真係需要有人正面抽擊
港版新天地邪教咁
就算得70信眾都搞到香港大爆發

雲伯600票，全港3000人左右

香港五份一人支持廢老，重未計另外 2,200 個沉默的大多數，快 D 起義啦禿伯。